點解啲老一輩咁鐘意問都唔問就坐落黎

今日同呀媽兩個人飲茶，成間酒樓都仲有吉檯。有個呀伯就咁行埋黎坐低，個樓面就serve佢。雖然係熟客姐，但係最基本嘅禮貌問一問有冇人都唔問。

利申 啱啱先有禮貌地請個自動坐低嘅呀婆去另一張吉檯

我又唔覺得淨係老嘢
好多目測外表差唔多年齡 或者更後生嘅成日都係咁

試過一家四口去食M記
其中兩位屋企人負責出去買嘢食
另外兩位坐喺度霸位

之後有兩個陌生人無問過就一嘢坐落嚟
咁本身坐緊嗰兩位屋企人咪馬上出聲：有人嫁唔該
嗰兩個陌生人仲要閪返你轉頭

有次有個陌生人出聲：你可唔可以問下先坐
另外位陌生人：你唔得就自然叫返我起身嫁啦

不過事情又係相對嘅
我成日問人有無人
都有好多人閪我
甚至話：唔得會叫你起身嫁啦

所以整整下又好多人廢事問

一定會問，坐低再被人叫翻起身會過癮d?

除非同枱有靚女啦

啲基本禮貌都啱識。比著你同你女朋友撐緊檯腳，無啦啦有個呀叔坐落黎都唔鋸啦

一個人擺到明唔係食嘢果D廢事問

飲茶撐枱腳? 唔係撐D呀叔 但係你去西餐廳都唔會有條友坐落黎啦

靚女：有人架個位
我：嗰個人咪我囉

所以「不問自坐」嘅人潛意識係搏人怕事唔敢開口叫佢起返身 而自己順勢霸張枱

有時有禮貌地問完條友扮聽唔到先老鑑

大大聲屌走佢地